數字會說話 川普還沒出招，中國就已經重傷

數字會說話 川普還沒出招，中國就已經重傷

用不著川普揮拳出招，中國的經濟狀況在4月全面冷卻，失去今年第一季的活力。

根據中國官方最新數字，工業生產、零售銷售和固定資產投資在4月分別放緩，低於市場預期。偏偏中美貿易戰又升溫，影響企業信心，抑制需求，經濟學家預期還有更強的逆風。

根據中國國家統計局的數據，4月工業增加值年成長5.4%，比起3月的8.5%，大幅降低。

總體而言，在經歷3月的激增之後，4月份看起來一片蕭條。

「我們預估4月會比3月放緩，但是放緩程度遠遠超乎預期，」瑞士銀行經濟學家張寧表示，今年初的刺激成長措施，剝奪了4月份甚至5月份的成長動能。第一季除了農曆春節過後經濟活動恢復的因素之外，中國政府為了減輕經濟繼續下行的壓力，實施擴大財政支出投資基礎建設、鼓勵銀行業對中小企業放貸、針對中小企業的減稅降費的政策，出現支撐經濟成長的效果，但效果顯然無法長久。

4月份零售成長7.2%，低於3月的8.7%，是過去16年來成長最慢的狀況。

今年1到4月的固定資產投資也放緩至6.1%。

未來中美貿易戰仍然是最大的風險，北京勢必要加大力度刺激國內需求。

預計中國當局將擴大減稅，寬鬆信貸，以穩定經濟成長，應戰與美國的貿易緊張。

5月10 日，美方對2000億中國進口品關稅從10%提升到25%，剩下的3000億清單，似乎也在路上了；中國回擊，對600億美國進口品施加懲罰性關稅。

瑞士銀行的研究報告指出，全面貿易戰可能拖累中國經濟，2019年的經濟成長將低於6%，中國當局勢必要重新調整政策，提供更多信貸，支撐總體經濟。

中國經濟成長年度目標為6%到6.5%的區間，今年第一季為6.4%，第二季看來只會往下走。

中國國家統計局發言人劉愛華仍然表示，「經濟運行仍然維持在一個合理區間」。

川普週二推特表示，如果美國聯準會跟北京一樣的話，那美國將會大獲全勝，他認為更多的量化寬鬆可以讓美國的經濟成長到5%。

資料來源：WSJ、Bloomberg

唔計中國政府數據造假

天真，呢d數據邊信得過一定係老美既陰毛，贏國又贏

美國自己經濟個底好過你又穩過你支那好多
仲未計支那平時鍾意造假

美國點會驚同你打貿易戰

美國SURE 特朗普之前講呢句我都有D懷疑

依家我信啦

都遠超預期，贏